In figura vedete due rettangoli, parzialmente sovrapposti, che hanno le stesse dimensioni e un vertice in comune.
Tenendo conto delle informazioni riportate in figura (8 cm., 2 cm. e due segmenti indicati come uguali), calcolate l’area della parte più scura.